{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028117",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2016-11-23",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "全州ソリ文化館"
    },
    "text": "全州ソリ文化館\n全州ソリ文化館   全州はパンソリの本拠地です。ここ全州ソリ文化館ではパンソリの歴史と芸術美を感じることができます。パンソリは長い歳月、伝承されてきながら系譜によって少しずつ違う特性を持つようになりました。パンソリではこれを「制」と呼び、「東便制」「西便制」「中高制」に分かれて発展してきました。  パンソリは扇子を持った歌い手が鼓手の太鼓の音に合わせて長い物語を紡ぎだす1人音楽劇と言えます。民族の伝承されてきた説話を基盤にし、音楽は南道地域の民謡や巫歌に由来しています。現在は春香歌、沈清歌、興夫歌、水宮歌、赤壁歌の5編のパンソリが伝えられています。  このようなパンソリはその芸術性と文化的価値を認められて2003年にユネスコから「人類口伝無形遺産傑作」として登録されました。  展示室には古い国楽レコードと歳月の重さがそっくりそのまま感じられるパンソリの楽譜が展示されています。展示室の中を流れる名唱のパンソリを聞きながら多様な展示物を通して韓国のソリに隠された歴史を知り、美しさを感じてください。",
    "QA": [
        {
            "question": "全州ソリ文化館はどのような施設ですか？",
            "answer": "全州ソリ文化館はパンソリの歴史と芸術美を感じることができる施設です。"
        },
        {
            "question": "パンソリはどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "パンソリは長い歳月、伝承されてきながら系譜によって少しずつ違う特性を持つようになりました。"
        },
        {
            "question": "パンソリの発展はどのように行われてきましたか？",
            "answer": "パンソリは「東便制」「西便制」「中高制」に分かれて発展してきました。"
        },
        {
            "question": "パンソリはどのような形式の音楽劇ですか？",
            "answer": "パンソリは扇子を持った歌い手が鼓手の太鼓の音に合わせて長い物語を紡ぎだす1人音楽劇です。"
        },
        {
            "question": "パンソリの音楽のルーツは何ですか？",
            "answer": "パンソリの音楽は南道地域の民謡や巫歌に由来しています。"
        },
        {
            "question": "パンソリはどのような曲が伝えられていますか？",
            "answer": "現在は春香歌、沈清歌、興夫歌、水宮歌、赤壁歌の5編のパンソリが伝えられています。"
        },
        {
            "question": "パンソリの芸術性と文化的価値は認められていますか？",
            "answer": "はい、パンソリは2003年にユネスコから「人類口伝無形遺産傑作」として登録されました。"
        },
        {
            "question": "全州ソリ文化館の展示室にはどのようなものが展示されていますか？",
            "answer": "展示室には古い国楽レコードとパンソリの楽譜が展示されています。"
        },
        {
            "question": "韓国のソリに隠された歴史を知ることができますか？",
            "answer": "はい、展示室の中を流れる名唱のパンソリを聞きながら多様な展示物を通して韓国のソリに隠された歴史を知ることができます。"
        },
        {
            "question": "全州ソリ文化館で美しさを感じることができますか？",
            "answer": "はい、全州ソリ文化館を通してパンソリの美しさを感じることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 338,
        "QA": 451
    }
}